土耳其若堅持採購俄S-400 美國防部：將暫停供應F-35

美國國防部報告指出，若土耳其不放棄向俄國採購S-400防空系統，美國將停止F-35戰機的供應。（路透）

2018-12-01 15:31
〔即時新聞／綜合報導〕土耳其去年向俄國簽署採購4套S-400防空系統的協議，不但引起北約擔憂，也讓美國感到相當不滿。有外媒報導，11月初由美國國防部提交至美國國會的最新報告顯示，若土耳其不放棄對S-400的採購，美國將把土耳其排除出F-35戰機的生產項目。

《俄羅斯衛星通訊社》報導，美國防部於11月初提交美國國會的報告指出，「如果土耳其不放棄購買S-400防空系統，將重新考慮土耳其作為8個夥伴國之一，繼續參與F-35戰機生產項目的問題」。

報導指出，從2002年起，土耳其參與美國領導的F-35戰機多國研發項目，並有意購買至少100架F-35戰機。日前，由於土耳其向俄國採購總價達25億美元的S-400防空系統，並預計於明年開始供貨，迫使美國國會警告，可能會暫停向土耳其供應F-35戰機。

土耳其伊斯撚真係好唔可靠

為左s400放棄f35
火雞國傻的嗎

唔少土耳其人都幾不滿埃爾多安痴埋班阿拉伯人度
因為阿拉伯人曾經Backstab Ottoman差d搞到土耳其瓦解

等睇土耳其變下一個伊朗

最怕火雞將收到手嘅f35 轉交俄佬或者支那，到時真係贏到開行

安仔要展示自己復辟奧斯曼帝國嘅決心。

土耳其

performance time

又想俾熊人劏多次呀

火雞先醒
唔通買愛國者防F35咩

F35絕對唔可以俾火雞

買得S-400都係為左反導
S-400最勁版本有效射程得380公里
陸基神盾既SM-3 IIA有效射程達2500公里，全世界冇同級既導彈
識貨既就識揀陸基神盾

唔知邊個收左錢奶俄？

唔在於識唔識貨，而係美國唔會將陸基神盾出口到非核心盟國，最多只係賣比日本 英國 加拿大，土耳其向來都唔係核心哩個層次。
就算其他北約，最多都只係買到薩德反導，波蘭套神盾反導係美國人操作，唔係賣斷比波蘭。

外星戰機咁既樣

波蘭某程度仲要係北約喺歐洲最反俄嘅一個

波蘭 做蘇聯衛星國做左40幾年, 唔反俄都唔得啦

試下香港獨立建國, 到時香港就好似波蘭咁, 變反中先鋒

土耳其又近俄又近歐 邊食到兩家茶飯

但一定要清除內奸先

美國想隊冧埃爾多安啊，真係當人on9？